中聯辦前副主任李剛涉嚴重違紀 被責令辭去人大代表職務

全國人大公布，國務院僑務辦公室原副主任李剛，因涉嫌嚴重違紀，被責令辭去第12屆全國人民代表大會代表職務，這是少見非中紀委發布的有官員涉嚴重違紀消息。

曾任香港中聯辦副主任及澳門中聯辦主任的李剛，離開港澳重回北京任職不久即落馬。上月22日，國務院免去李剛的國務院僑務辦公室副主任職務，但並未提及任免新的副主任。其後在23日，廣東省第12屆人大常委會第35次會議決定接受李剛辭職。

李剛履職國務院僑辦時間不長。2016年7月19日，國務院任命李剛為國務院僑務辦公室副主任（正部長級）。嚴格按照國務院任免時間來算，李剛在國務院僑辦工作時間為1年1個月3天。

國務院僑辦官網上，李剛最近的一次公開露面，是4月20日在上海參加活動。内地傳媒報道，外界看到李剛被免職的消息，形容是原因不明，如今免職原因明晰，但李剛如何違紀仍有待調查披露。

睇下689幾時仆街

689咁貪居然冇事？盲左？

我爸是李剛

佢個仔點算

個個係另一個李剛
19公安局局長

我放長雙眼睇吓張德江個太陽幾時收皮

我爸是前副主席